[
	{
		"Level": 1,
		"Question": "Коя е столицата на Канада?",
		"Answer1": "Сидни",
		"Answer2": "Торонто",
		"Correct": "Отава",
		"Answer4": "Кейптаун"
	},
	{
		"Level": 2,
		"Question": "Кой беше избран за президент на Република България през 2011 година?",
		"Answer1": "Пламен Орешарски",
		"Answer2": "Сергей Станишев",
		"Answer3": "Бойко Борисов",
		"Correct": "Росен Плевнелиев"
	},
	{
		"Level": 3,
		"Question": "Производна на функцията 2х + 2014 е:",
		"Answer1": "2014",
		"Correct": "2",
		"Answer3": "2х",
		"Answer4": "0"
	},
	{
		"Level": 4,
		"Question": "Кой е първият император на Рим?",
		"Answer1": "Тиберий Нерон",
		"Answer2": "Юлий Цезар",
		"Correct": "Октавиан Август",
		"Answer4": "Луций Корнелий Сула"
	},
	{
		"Level": 5,
		"Question": "Кое  интелектуално движение възхвалява героичната индивидуалност, въображението, интуицията и неопитомената природа?",
		"Correct": "Романтизъм",
		"Answer2": "Просвещение",
		"Answer3": "Класицизъм",
		"Answer4": "Социален реализъм"
	},
	{
		"Level": 6,
		"Question": "В икономиката търсенето е нееластично, когато значителни промени в цената на дадена стока не влияят на нейното търсене. Търсенето на кои от следните стоки е нееластично?",
		"Answer1": "Стоките на лукса",
		"Correct": "Инсулин",
		"Answer3": "Чай, кафе, захар",
		"Answer4": "Гориво"
	},
	{
		"Level": 7,
		"Question": "С регламент на кой крал през 1789 г. във Франция е постановено да се свикат Генералните щати с цел „установяване на постоянен и неизменен ред във всички сфери на управление, касаещи щастието на поданиците и благосъстоянието на кралството, по възможност най-бързо изцеление на болестите на държавата и унищожаване на всякакви злоупотреби“?",
		"Answer1": "Луи XVIII",
		"Answer2": "Максимилиан Робеспиер",
		"Answer3": "Луи-Филип",
		"Correct": "Луи XVI"
	},
	{
		"Level": 8,
		"Question": "Коя от следните жени приживе е била както кралица на Франция, така и кралица на Англия?",
		"Answer1": "Катерина Арагонска",
		"Answer2": "Мария-Антоанета",
		"Correct": "Елеонор Аквитанска",
		"Answer4": "Маргьорит Френска"
	},
	{
		"Level": 15,
		"Question": "В началото на кой епос се намира изявлението „Каквото не може да се намери тук, не може да се намери другаде.“?",
		"Correct": "Махабхарата",
		"Answer2": "Епос за Гилгамеш",
		"Answer3": "Беоулф",
		"Answer4": "Одисея"
	},
	{
		"Level": 10,
		"Question": "Кой от следните протоколи не е протокол от приложния слой на OSI модела на компютърните мрежи?",
		"Answer1": "FTP (File Transfer Protocol)",
		"Correct": "TCP (Transmission Control Protocol)",
		"Answer3": "HTTP (Hypertext Transfer Protocol)",
		"Answer4": "DHCP (Dynamic Host Configuration Protocol)"
	},
	{
		"Level": 11,
		"Question": "Как се нарича в психологията логическата грешка да се смята, че няколко конкретни условия са по-вероятни от единично неконкретно условие?",
		"Answer1": "Евристика наличност",
		"Answer2": "Ефект на Форер",
		"Answer3": "Склонност за потвърждаване",
		"Correct": "Заблуда на комбинацията"
	},
	{
		"Level": 7,
		"Question": "Как се нарича усилване на светлина чрез стимулирано излъчване на лъчение?",
		"Answer1": "Доплеров ефект",
		"Correct": "Лазер",
		"Answer3": "Плазма",
		"Answer4": "Спектър"
	},
	{
		"Level": 6,
		"Question": "През коя Година е въведен Българският Лев?",
		"Correct": "1880",
		"Answer2": "1899",
		"Answer3": "1796",
		"Answer4": "1905"
	},
	{
		"Level": 8,
		"Question": "През кой век се смята, че елините възприели финикийското писмо?",
		"Correct": "IV век пр. Хр.",
		"Answer2": "I век пр. Хр.",
		"Answer3": "V век пр. Хр.",
		"Answer4": "VI век пр. Хр."
	},
	{
		"Level": 12,
		"Question": "През 221 година пр.н.е. в Китай приключва Периодът на воюващите царства и се създава първата обединена китайска държава с централизирана власт, управлявана от Шъ Хуанди - първият китайски император. От кое кралство е императорът?",
		"Answer1": "Хан",
		"Answer2": "Джоу",
		"Correct": "Цин",
		"Answer4": "Шан"
	},
	{
		"Level": 13,
		"Question": "Кой от следните владетели не е роден като селянин?",
		"Answer1": "Хан Гаодзу, император на Китай от 202 до 195 година пр.н.е.",
		"Correct": "Чингис хан, хан на Монголската империя от 1206 г. до 1227 г.",
		"Answer3": "Тойотоми Хидейоши, кампаку на Япония от 1585 г. до 1591 г.",
		"Answer4": "Василий I Македонец, император на Източната римска империя от 867 г. до 886 г."
	},
	{
		"Level": 14,
		"Question": "Кой Просвещенски философ е известен с разбирането си, че при своето раждане човекът е “tabula rasa” (чиста дъска) и социалната му среда формира качествата, талантите и пороците му?",
		"Answer1": "Френсис Галтън",
		"Answer2": "Франсоа-Мари Аруе, Волтер",
		"Answer3": "Жан-Жак Русо",
		"Correct": "Джон Лок"
	},
	{
		"Level": 9,
		"Question": "Месингът се разтваря във въздука заради наличието на кой от следните газове?",
		"Correct": "Сероводород",
		"Answer2": "Кислород",
		"Answer3": "Нитроген",
		"Answer4": "Въглероден диоксид"
	}
]
